[保險］想買醫療保險，求指教

請問市場上自願醫保 同 普通醫保

除左扣稅 保到100歲 個d優點

仲有咩因素要揀自願醫保而放棄普通醫保

同埋個d賠償金額
大家有冇d實際claim過嘅例子
唔知揀幾大保額好

fwd買醫療 35萬全包
去10life 望下 見個排名都幾高

因為我見到有d 靈活計劃有咩終身保障額 又見有d plan係一年賠最多某個數eg20萬 我以為可以揀保額

最唔明個d咩 麻醉科醫生費係外科醫生費35% 即係麻醉科醫生費claim唔哂？

自願醫保真係得扣稅呢個優點
普通醫療睇下fwd 每單claim唔多過35萬都claim曬

睇下你俾幾多錢啦
我當消費性醫療保險咁
一個月俾500蚊左右度 如有大病細病要入院 免墊底
大部份就claim足

300 400蚊就可能俾2成墊底費用
但相對就會每月供少dd

仲要睇你個人健康狀況同幾多歲

利伸 fwd 供緊年幾 但感覺保險冇claim過好似好蝕

500

自願醫保原意係做大個 pool 可以平啲，實際係劣幣驅逐良幣，只有買唔到保險嘅高危人士先會買自願醫保，好大機會日後加價會多好多。

最重要係：
唔好買有儲蓄/紅利/投資成份嘅保險

佢話每項疾病計最多35萬
即係唔係每年計
好似個plan係全包？

係每項計 一年入幾次院都得
個plan包曬麻醉同其他雜費
個broker話同價位fwd係贏曬其他

每年每項同每項又唔同喎
要分清楚

係咪 全面保個plan

呢排研究開自願醫保 完全搵唔到有咩優點

好似叫智采計劃
都應該係乜都包
但呢d真係好睇個人需要

有d人如果有公司醫保
只需要買範圍唔夠既top up就得

我都係聽經紀講

不過 好似大多人揀信諾同fwd
找個經紀傾啦

標準又保唔夠
靈活又保費貴

除左扣稅 保100歲個d
都唔知點解揀自願醫保

點解唔買有投資成份既？

因為保費會大左
回報又唔係高

係每次入院 好似冇限次數
我係fwd揀易保
啱啱做完腸胃鏡準備claim錢

頭一兩年嘅「投資」會做晒「手續費」，無晒「利叠利」嘅回報，最後回報會少過自己投資好多。

除咗扣稅真係無

如果有cancer 係咪買自願醫保4年後有得比錢標把藥

窮撚抵屌之選：bupa smm 搭cigna top up

more plz

已買醫療，其實 危疾有冇需要買

我諗樓豬你留個tg應該會好多人pm詳解，應該巴打唔會伏你嘅

你講本身嘅cancer嘅標靶藥？
正常無一份保險會保已有癌症㗎？

其實depends
醫療係實報實銷
危疾係中咗招一次過畀筆錢你，for復康又好、生活費又好，睇人

自己覺得人壽危疾醫療
缺一不可

兩間野都冇agent做
要自己上網買同claim
bupa大ward plan加佢個smm做到廿零萬full cover
再搭個高墊底費既cigna top up 防大病 (有100萬)
基本上廿幾歲年供二千幾有過百萬cover 算係咁
唯一唔好就冇人跟 要自己claim
不過窮撚無計 一係你比多d錢

醫療係
人壽危疾睇下你係咪經濟之柱
單身寡佬可不買

唔明top up 同墊底費玩法

我買buXX既自願醫保係因為貪佢包埋武漢肺炎, 住院包埋私家房, 保額仲會每年renew

which one

個人認為 醫保有人跟好d 但大前提有個好agent

20頭買fwd醫療 每月200蚊非儲蓄

可以搵我了解下

當然
小弟上有高堂下有妻兒